\chapter{Основная часть}\label{ch:ch1}
Основная часть может состоять из разделов (теоретического и экспериментального), которые могут делиться на подразделы - пункты. Название какого-то раздела не должно полностью совпадать с названием курсовой работы (в противном случае наличие других разделов становится излишним).

Теоретическая часть работы должна показать комплекс взглядов, представлений и идей, направленных на толкование, объяснение исследуемого явления. Задача теоретической части - глубже разобраться в сущности выбранной задачи. Эта часть показывает уровень понимания предмета исследования, вводит читателя в круг проблем, дает ясное представление о том, на что будут направлены усилия при проведении эксперимента и почему.

Экспериментальная часть является основной в курсовой работе. В ней подробно описывается экспериментальная установка, особое внимание уделяется тем ее элементам, которые могут влиять на результаты измерений. Если аппаратура не стандартна, следует привести ее схему. Схемы способствуют ясности изложения. Однако обратите внимание на аккуратность при их графическом выполнении.

В экспериментальной части должны быть приведены представленные в понятном для читателя виде результаты, полученные самим студентом (а не всей научной лабораторией за последние 5 лет). В случае использования чужих данных или собранной кем-либо установки, необходимо делать соответствующие ссылки. Обязательно должны быть указаны все исходные данные и проведена статистическая обработка результатов или, по крайней мере, оценка точности измерений.

В эксперименте (как методе познания) необходимо добиваться контролируемых и управляемых условий. Отдельно и тщательно опишите методику измерений. Здесь следует ясно изложить идею метода, остановиться на средствах измерений и кратко - на возможных ошибках. Настоятельно рекомендуем студентам прочитать до начала работы над курсовой работой книгу Сквайрс Дж. ''Практическая физика'' Часть III, Издательство: Мир, 1971., в которой очень популярно изложены основные принципы экспериментальной работы. В первой части этой же книги вы найдёте информацию о статистической обработке результатов измерений.
